Ue Põltsama moisas sel 28mal Webruaril 1853.
Kaibas Liso Martinson et Mällo Karli naene on temma kaest 1 serk ja põll kewwadde warrastanu nink olli seddä põlle temma käes neinu, Mällo Karli naene olli sis selle päle kaibajaga tüllis leinud nink tedda malgaga lönud on tüttär temmale abbis ollnu.
Wastutab Mällo Karl naene Madle et on kaibaja tedda enne puuga lönud sis olliwad selle päle karwa leinud.
Kohhus on moistnu et Liso Martinson saab 15 witsa löki nink Mällo Karli Madli maksab 2 Ru höb. waeste ladiko. -on makstud.
